何志平於去年12月在獄中電話求助友人 望中共中央委員會介入 對方側稱何“國家英雄”

涉嫌在美國賄賂非洲政要而還柙美國紐約監獄的香港民政事務局前局長何志平，第三次申請保釋，紐約南區聯邦法院將在美東時間5月2日開庭審理。據香港傳媒報道，控方最新向法庭提供的文件，包括何志平獄中與友人的電話通話紀錄翻譯文本，當中何提到他是被用來抓“大老虎”以及損譭（discredit）“一帶一路”的，縱死在獄中也不會屈服於壓力，要求友人向中央求助，尋求中共中央委員會介入，因對方（美方）過往九成的官司都獲勝訴。電話對方的友人則稱呼何志平是“國家英雄”，囑他多多保重。

在開庭審訊何的保釋申請前，控方指控何志平從一家未指名的上海能源公司取得金錢的援助，至少用作支付他的訴訟費用。這家能源公司同時也是何志平身為領導的一家智庫基金的資助者。何志平在出事前，是中華能源基金的秘書長，而主席是葉簡明，葉也是總部位於上海的中國華信能源有限公司董事局主席。

控方向法庭提交一大疊文件，指出“美國政府獲悉，這家能源公司似乎在挑選和資助何志平，扮演一個重要角色”。文件並沒有提及這家能源公司的名字。

何志平被控提供290萬美元的賄款給予非洲的政府官員，以換取烏干達和乍得對何志平所代表的上海能源公司的石油權益。

遭到美國控方在調查中點名的公司是Huaxin Petroleum （USA）譯音是華信石油（美國），該公司是CEFC China Energy 和 China Energy Fund Committee（NYC）的子公司，後者也是何志平服務的中華能源基金的美國子公司。

控方的文件顯示，何志平去年12月10日在收押期間打電話給他的友人，講話內容被聯邦調查局（FBI）錄下。何志平提到他認為他被捕的原因，並同時向中共中央委會求助。

何志平在電話中如是說：他不會出賣他的朋友和他的國家，而他將堅強面對，因為他有使命感；“他們”利用他來捕捉大老虎，以及損譭“一帶一路”。但何志平並沒有就誰是大老虎進一步說明。

根據電話錄音的簡要，何告訴他的朋友“上海方面已經盡了很多力，僱用了最好的律師”加入他的辯護團隊，又說“上海”欠了中共中央委員會，所以他們要盡全力救援何。

在電話中，何志平沒有說明“上海”是誰，但在控方呈交法庭的文件中，包括了一連串何和上述總部設於上海的能源公司的電郵紀錄。何在電郵中指出，這宗案件可置“國家”和“中華能源基金”於不利情況。

何被捕後的第四日，寫給中華能源基金旗下子公司中華能源全球戰略控股（譯音）的執行長劉亞東（譯音）的電郵說，這不只是何被控告，而是中華能源基金，公司，國家以及中國價值都一併被控告。何在同一封電郵說，他保證不會“出賣我的名聲、我的家庭、我的國家、我的公司中華能源基金，以及我的國家”。

就黎5個月中央派吳京出手未？

為國捐軀

政治局常委： 習近平 李克強 栗戰書 汪洋 王滬寧 趙樂際 韓正

求邊個好？🤔

避孕套邊有人會循環再用？

會唔會好快同細路祥重聚

多多保重
坐返十幾碌先出返黎啦

暗示會追封為烈士

何同志做白condom為國捐軀

He’s a used condom

「國家英雄」
唔知鄰國有幾多人識佢呢？

一佢國家英雄 就打發到既傻仔
佢都真係唔撚知 幾多中共烈士英雄 都係新年多句揮春

蠢平記得背誦滿江紅

慢慢坐

佢死左之後會追封佢做烈士 放心坐一世監啦

Captain China

坐既話都未必有命出得返黎, RIP

何同志 一定要撐落去 你越長命就越證明你為國家付出得越多
你坐一兩年就瓜柴 點對得住國家英雄呢個名

老董條柒碌幾時會幫下D o靚呢？

烈士⼂⼃⼁

出返黎, 隨時俾人買起...

嚴正執法

中國國家英雄嘅定義
就係去外國做犯法野

真係

被烈士

係囉
佢老人家美國唔係好多人脈架咩

條友騰雞到響電話爆土共出黎，出到黎都冇命啦on撚9

現在美國佬未審先放段文件同錄音出黎，就係為左引誘佢篤土共，條傻仔驚死斷左後路，得返幫美國佬呢條路，分分鐘會咁做

點解佢咁矛盾，又話寧死不屈，但又叫人請求中央協助。屌你做國家英雄洗乜求助呀，梗係慷慨就義嘛

何烈士請自殺以死控訴美帝依法治國
你會永遠被人記得㗎

咪撚柒返香港呀仆街

國家英雄

寧死不屈係表面說話，唔通一拎起電話就話你唔幫我我爆你大鑊 想比人係獄中買起咩

係你個墳到印國家英雄就算

狗雄

首名港人被追封別國烈士，比起楊光放67暴動放臭彈，都只得一個濕鳩紫荊勲章，何同志充分表現出香港人的另類獅子山下精神。何同志，保重了

国家英雄

英雄要為國捐軀架，唔使你做呀何生。

國家英雄=去外國貪污

強國不愧為強國

貪污污到出國際=國家英雄

下套電影會派架啦，反攻翻白官添

叫得國家英雄, 即係準備佢為國捐軀啦

btw, 吳京好廢
件事都就半年啦
夾佢番大陸又好, 滅佢口又好
戰狼咩都做唔到, 點對得住中共中央核心

侵侵唔會同支共傾架喇，等佢落咗台先啦。依家先做咗一年三個月總統，加埋連任，仲有6年幾，慢慢等下

tvb早個星期先播完冷戰片換諜者
唔知小支支肥平有冇諗過自已有得比人換返去

人地俄國果個係精英
大把資訊係佢身上

香港果個只係個肚滿腸肥既大中華膠
對支那毫無用處
佢果2個單位支那可以話直頭想貪埋佢啦
點都換佢翻來

咁何同志今次真係gg啦